女兒遭老師要求功課改正寫簡體字 網民不解：錯喺邊？

【星島日報報道】網上經常有家長大呻，老師捉子女功課的錯別字時越來越嚴格。近日更有家長發現，有老師竟圈起其小孩功課上的繁體字，並要她改正為簡體字，令這名家長相當不解！

有家長在社交媒體Facebook群組「慈雲山資訊交流」上載圖片，指其女兒的功課有些錯別字需要改正。其中一個是方式的「式」字多了一撇，不過老師竟也圈起女兒所寫的繁體字「確」，並要求改正為簡體字「确」，令其不禁表示：「我個女錯在邊？好混亂！我要點樣教女正確字係點寫」。樓主其後又在回覆網民時指：「聽阿女講，老師係新黎（嚟）」。

不少網民看到後，都紛紛表示樓主的女兒並無寫錯字，「你女女寫得正確啊」、「式係錯字 確冇錯」、「你個小朋友無寫錯正確，我比100分」。另外，亦有網民建議樓主叫女兒在改正處照樣寫上繁體字，而樓主其後亦回覆指：「我叫阿女寫番繁體字，唔好跟老師寫，如果俾老師罰罵就叫佢打電話俾媽咪同媽咪講」，做法獲大量網民支持。

引入大陸狗醫護，第時唔識講蝗語冇得睇醫生。

之後堅持寫正體字都犯國安法，潛藏港獨傾向

立法會已經通過咗

好快

冇端端要香港人講國語。。。。

希望快啲有能力，可以盡快離開香港依個奇妙地方。。。。

炒撚咗個垃圾老師啦

吓？簡體字都係由正體字改出嚟，抗拒正體字先係對抗中國文化喎

「你要打點滴嗎？」

離地藍屍：好在我啲細路送晒去外國讀書。

呢位老師俾楊局長指示升為校長

而家出街見親好多小學生都講普通話
每次聽親都勁躁底

搬一搬個龍門，話講廣東話同寫正體字即係港獨分裂國家，就做咩都合理哂。

其實呢 确字都係正體 康熙字典有的

幾撚時炒9個老師呀

康熙字典有又岩意思 我覺得可以用既

不過人地細路都無錯做乜要人改

最緊要係無錯做乜要人改

正确又好 正確都好 岩咪得

香港人就係咁，不斷去搵方法讓一步，又再讓吓一步，讓到返唔到轉頭

如果係簡體問題，咁個「裏」都要改做「里」
真係唔明確字做乜鳩圈住人

我係個家長就咁樣俾返本野隻支畜啦
字都唔識都有得教書，笑撚死人咩

真係垃圾 佢係教人識字定教人做奴隸

其實係咪真係有呢個字？ 确

因為我既倉頡係打唔到簡體字，但打到确字。

而且我用既字型，簡體字係用唔到呢隻字型顯示，例如「战争」，但「确」字又可以？

釘牌啦屌，不嬲都係正確

補圖

啲老師，唔少都係咁. 恰細路，小小事都要搞到好大事
但校園欺凌，又唔見佢地搞得掂。

咪係

确係異體字係無錯，但香港普遍廣泛使用係確
無論係官方、民間都係約定用確字
小朋友個確字無錯，點解話佢錯而要佢改異體字

媽咪犯國安法，拉得。

刁民，仲唔知咩係正確，全中國都簡體字啦。

釘佢牌啦冚家剷

咁都解釋唔到個 確 錯係邊
小朋友的確無錯啵

其實係咪個只係老師由細到大都係咁用個确字。但又無人提過佢，所以以為确字係正寫。
因為佢好似無捉佢其他繁體字。例如上面個家裏。

如果信台灣佬

不過香港一直係用確, 個先生 (點解家下會改口叫做教師 ..) 自己連字都未撚識寫 (新一代人打字多, 但除非係打拼音否則好難唔識)

如果喺香港土生土長嘅老師，由小學到大學應該只會睇到嗰確字，無論考試測驗都好，好難見到個确字喎

係咪有人要釘牌

釘牌未

DQ埋個教藉

新支港人做埋老師，基本上所有行業上中下階層都被入侵

之前番母校d低form 都溝蝗語
赤化得好嚴重

等一月Canada出細節啦
快架啦

唔識字都做到老師

因為考試可以可以混入殘體字咁用，一直無人捉又唔扣分，所以佢咪以為自己先啱

但見到小朋友寫呢隻字佢唔會覺得奇怪咩？
個教師點解無去查字典check清楚？
呢啲誤人子弟嘅做法令我好懷疑佢個教師資格

push

異體未喺打到
沉未都係咁
沉 沈 都通
但香港主要用沉

講漏咗
姓氏嘅話主要用沈嚟區分兩個音

國話係台灣，都係繁體。

係支那普通話先用殘體

呢d 真係教畜

正字不正確

諗起之前有個小朋友寫 y個時個尾向上彎
但老師話佢錯要佢寫返直
CLS小學老師

我又咁睇
可能佢想教正字寫法（無打交叉）
可能佢真係唔識，寫開簡體
咁又點呢？家長咪問返學校，又關我地咩事
又起底又審查，小事化大同之前常識老師有咩分別

因為老師唔識繁體字所以當你錯

極權國家咁上下啦，好似北韓咁

支那係講匪語寫殘體字

有病 大陸人黎 個老師有問題 定繁 簡都唔識分 咁學咩人做老師

香港台灣係寫正體字，以後用字請小心

好老嗰啲可能唔係

「本醫院即將實施人流管制措施」

開名啦 釘牌炒咗佢啦 唔好雙重標準

yahoo新聞班5毛有咩偉論

不如大家學翻甲骨文算撚數

一定要投訴

喺香港教書的老師唔識正體? 你仲講到好似正常無問題咁 你無病呀

明白

殘體嘅發明係俾啲文盲 無咩受過教育嘅人用。。。

個老師應該。。。。。會唔會。。。

屌你老母個確字錯喺邊呀咁？

跟返教育局，一定係要寫「確」
留意佢「确」係簡化字，唔係異體字
(例如你查「裏」，你會見到「裡」係異體，而「里」係簡化字)

楊狗炒未？

竟然野生捕獵到一隻支那狗

确你老母

Edb釘牌未

釘佢牌啦

係習大大乜9嘢新時代中國特式體制(簡稱:習帝制)下，簡體字先係正統中國文化

想問教育局投訴email 係咩？我要投訴呢個老師

支持

我都係，廣東話都唔識，來咗幾耐啊佢哋，有心學一個星期都得啦

毋須審判 即時槍決！

咁寫確 有咩問題

果啲唔係中文字

正“確“中文字，只有台灣同香港用。

自行抄襲日文果種 “所謂“ 簡體，只係日本漢字變出來，係中囯人，新加坡人用。

我會問：
係乜嘢來
生活點滴可以點打？

佢地未必唔識廣東話，不過蝗語流利啲，群埋一齊就講蝗語

咩叫小事化大, 如果真係支那教師, 自己都分唔清咩係香港正體繁體字, 就要宣揚開去, 等家長有所警覺

Wtf is 點滴？
認真咩黎

依家啲小學生要用普通話默書

應該係吊鹽水

係咪學簡體字既功課黎嫁？ 唔想見到連登仔中雷

政府新聞網都係用"確"診，
呢個濕鳩老師，係咪話政府都錯？
如果政府冇錯，就應該立即吊銷佢老師牌。

向教育局投訴

嚴重失德

點解之前有po又係呢單新聞，但嗰個po係超多負皮，2個po有咩分別

香港政府嘅繁體中文印刷品唔會用「确」字
嗰位老師一定係想亂港